港大民意研究計劃發佈最新民望調查

繼中大亞太研究所，港大民意研究計劃亦發佈最新的民望調查，行政長官林鄭月娥的評分只有32.8分，是上任以來新低，亦是歷任特首中最低。

港大民意研究計劃的調查同樣在6月17至20日，逃犯條例修訂風波期間進行，共訪問了1015名市民。

林鄭月娥評分為32.8分，較本月初急跌10.5分，是她上任以來新低，相較前特首董建華在03年七一後、梁振英在16年底宣布不競逐連任前35分還要低，是回歸以來，歷任行政長官民望的新低點。

市民對林鄭月娥支持率為百分之23，反對率有百分之67，民望淨值達到負44個百分點，亦是上任以來新低。

特區政府的民望亦大幅下跌。市民對特區政府滿意率只有百分之18，不滿率高達百分之72，滿意度淨值是負53個百分點，是03年7月以來新低。

市民對政府的信任淨值亦都大幅下跌18個百分點，達到負32個百分點，是港大民研1992年展開有關調查以來新低。

今次是港大民意研究計劃停止運作前最後一次特首民望調查，總監鍾庭耀七月起會成立另一所獨立於港大的民意機構—香港民意研究所。